無法滿足需求，傳 NVIDIA 將自三星轉單台積電

近期晶圓代工龍頭台積電先進製程滿載，無法大規模承接其他訂單的情況下，使競爭對手南韓三星陸續拿下繪圖晶片大廠輝達（NVIDIA）及行動處理器龍頭高通的大單。不過外媒《Guru3D》報導，因三星無法快速又大規模生產 NVIDIA Ampere 架構 GPU，因此 NVIDIA 目前決定轉單台積電。

報導指出，目前 NVIDIA Ampere 架構的遊戲顯卡全部由南韓三星生產，但面對產能不足、市場供不應求的問題，NVIDIA 開始規劃將大部分業務轉單台積電。之前，已有國內媒體指出，NVIDIA 已預訂台積電在 2021 年 7 奈米製程的大量產能。

消息指出，NVIDIA 轉移訂單的原因，除了台積電 7 奈米產品良率相對穩定，另一個原因是之前計劃分散風險，以因應三星 8 奈米製程良率問題。之前市場就有傳出，三星為拉近與台積電的晶圓代工市場市占距離，就不惜以較台積電更低報價搶單。再加上台積電 2020 下半年之後，先進製程早已處於滿載狀態，無法對增加的訂單提供產能，因此許多客戶轉單給南韓三星。

報導進一步表示，雖然目前還不確定台積電會從 2021 年的什麼時候開始生產 NVIDIA 轉來的晶片生產訂單，以及是哪種產品會採用台積電製程，不過因台積電即將在 15 日舉行 2020 年第 3 季的線上法人說明會，預料也將成為法人積極關注的焦點。

三星咁屎

傳 NVIDIA RTX 3000 下年用返 7nm TSMC

第一水高價搶個班情何以堪

睇唔到 我唔知 我唔信 我無睇

$3080收漏電版rtx3080